醫生上街 轟帶政治入校園

醫生上街 轟帶政治入校園

醫生陳先生昨一家大小參與港島遊行，直指禁止戴口罩完全不合理。凌懿君攝

【本報訊】冬季流感高峯期將至，政府卻強推《蒙面法》，教育局上周五更發信提醒全港學校，除宗教或健康原因，學生在校內外均不應戴口罩，全港中小學及幼稚園生均遭殃。有家長怒斥政府將政治帶入校園，旨在打壓年輕人；亦有任職醫生的家長指，戴口罩是預防疾病方法，批評政府不合理，即使校方發通告禁學生戴口罩，亦不會遵從。

任職醫生的陳先生昨帶同太太及兩名就讀幼稚園的兒子上街，他稱禁止戴口罩完全不合理。他解釋，戴口罩是預防疾病的重要方法，尤其接近流感高峯期，市民若因害怕蒙面法而在患病時不戴口罩，隨時爆發大規模流感疫潮。

相關新聞：西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位

「小朋友有幾大殺傷力？」

陳太就指，兒子就讀的學校暫未公佈關於佩戴口罩的指引，但她認為口罩不應只是生病時才可佩戴，衞生署亦有指引表明口罩可用作預防流感。她明言，即使校方發通告禁示學生戴口罩，她亦不會遵從。

首次帶同兩名讀小學的兒子一同參與遊行的譚小姐批評，政府強推蒙面法太過份，甚至比推出《逃犯條例》修訂的手法更野蠻及無理。她認為政府不准學生戴口罩是主動將政治帶入校園，旨在打壓年輕人，「究竟小朋友有幾大殺傷力，要連佢哋喺學校戴口罩都要理？咁唔係將政治帶入校園咩？」

對於林鄭前日發表電視講話，聲稱有多個界別都認同推行蒙面法，包括家長教師會，同樣作為兒子學校家教會常委的譚小姐反駁：「佢講嘅家教會絕對唔include（包含）我！」她又說，現在每次遊行集會都有風險，但她仍帶小朋友外出，只希望讓他們認清香港現況，亦相信兄弟手足會保護小朋友，「我哋對呢少少嘢（蒙面法）就怕嘅話，小朋友將來嘅路更難行」。

■記者張雅婷

上一則
上一則
無警察 萬人蒙面和平遊行

下一則
下一則
面具百花齊放

西環集中營：緊急法未止暴先損金融地位
鏟行人路撞3女 的士司機遭私了
警濫暴 救護中彈 被捕男捱踢
多區搜巴士截「漏網之魚」
解放軍首舉黃旗 警告：衝擊後果自負
毒煙瀰漫 警扯低記者面罩
港台兩記者遭汽油彈燒傷
12大專聯署「蒙面法摧毀法治」
元朗19中學「禁戴罩違兒童公約」
無警察 萬人蒙面和平遊行
面具百花齊放
千人「九龍革命」和理非撐前線
緊急法覆核 高院排快期審
廢立特首話事大狀： 繞過立會違基本法
政府稱有效 無視港淪死城
莫乃光：封網勢毀電訊 IT業
容海恩盲撐：針對理性市民
防暴擅闖中大 浸大拘5學生
躁警鬧藍灣半島「曱甴竇」
父母帶仔踩單車 警恐嚇非法集結
追斬市民遭圍毆 持刀漢被捕
瘋駕案現羅生門
醉漢拆路障撩交打被爆頭
商場、投注站關閉 儼如戒嚴
男護辭職落區 撼林鄭顧問
職業治療師 覺醒推動深耕
蒙面法掀怒火全城抗爭還拖